{
    "question": "Susunan matahari dan planet-planet yang beredar mengelilinginya disebut......",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Susunan mata<span>hari dan planet-planet yang beredar mengelilinginya disebut</span></span> sistem tata surya.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "tata suryaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa....................................",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-angin-kumbang-angin-brubu-dan-angin-ma-360",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan angin kumbang, angin brubu, dan angin mambrau ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.angin kumbang adalah angin kencang tipe fohn yang sifatnya panas dan \nkering. Angin fohn sering dinamakan bermacam-macam di indonesia dan \nsalah satunya adalah angin kumbang.  <br><br>\nAngin kumbang terjadi karena daerah bayangan hujan pada bagian atas \npegunungan terdapat angin yang meluncur menuruni pegunungan tersebut \ndengan kecepatan tinggi. angin memiliki karakteristik  jika turun 100 m \nmaka suhunya naik 1 derajat celsius. jika angin itu sudah sampai bawah \npegunungan maka angin itu akan kering dan panas. Angin panas itu adalah \nangin fohn yang sudah jadi. <br><br>\nTerdapat di daerah Cirebon, Jawa Barat. Akibatnya kerusakan pada tumbuhan seperti tebu.<br><br>2.\u00a0angin brubu adalah nama angin fohn di daerah Ujungpandang<br><span><span>v\u00a0 </span>Angin\nBrubu ( Makassar, Sulawesi Selatan )</span>\n<span>\n<span>Merupakan\nangin panas di daerah makassar<br></span></span>\u00a0Angin brubu, adalah angin yang bertiup di daerah Brubu-Makassar \n(Sulawesi Selatan). Semula berupa angin muson timur yang banyak \nmengandung uap air yang bergerak naik di sebelah timur Makassar dan \nturun ke lereng sebelahnya berupa angin yang bersuhu panas dan kering.<br><span><br>3.</span>\u00a0\u00a0Angin\nWambraw ( Biak, Irian Jaya)\n<span>\nAngin kering dan panas\nyang biasanya terjadi di irian jaya<span>.<br></span></span>\u00a0Angin wambrau, adalah angin yang bertiup di daerah Biak (Papua) yang berasal dari angin muson timur.<br><br><br>semoga membantu dan bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-bambu-manggong-bagi-lingkungan-amp-masyarakat-di-kab-b-680",
            "question": "Manfaat bambu manggong bagi lingkungan &amp; masyarakat di Kab. Banyuwangi, Jawa Timur adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi dan Manfaat Bambu<span>Kegunaan\n dan manfaat bambu bervariasi mulai dari perabotan rumah, perabotan \ndapur dan kerajinan, bahan bangunan serta peralatan lainnya dari yang \nsederhana sampai dengan industri bambu lapis, laminasi bambu, maupun \nindustri kertas yang sudah modern. Dari sekilas gambaran manfaat \ntersebut menyiratkan suatu harapan, bahwa kebutuhan terhadap bambu akan \nterus meningkat sejalan dengan perkembangan masyarakat.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-penunjuk-arah-mata-angin-kompas-sederhan-965",
            "question": "Bagaimana cara membuat penunjuk arah mata angin (kompas) sederhana? Tuliskan juga bahan yg digunakan .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "siapkan magnet jarum,<br>kemudian ikat magnet itu dengan tali tepat di tengah-tengah dan gantungkan ke bawah seperti kita maen yoyo.<br>insyaallah magnet itu akan menghadap ke arah selatan dan keutara.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "itu tuh yg suka ada di film2<br>jaruh dikasi arah utara selatan dikasi magnet ya<br>terus taro udh",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kala-rotasi-bulan-adalah-604",
            "question": "Kala rotasi bulan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peristiwa bulan mengelilingi bumi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>3. Pengaruh Rotasi Bulan<br></span>   Rotasi bulan adal\n perputaran bulan pada porosnya. Kala rotasi bulan adalah sama dengan \nkala revolusinya, yaitu 29,5 hari atau 1 bulan. Akibatnya adalah bulan \nyang menghadap ke bumi selalu sama. Separo permukaan bulan yang lain \ntidak pernah terlihat dari bumi.<span><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1mengapa-seolah-olah-bentuk-bulan-berubah-ubah-dari-hari-ke-hari-598",
            "question": "1.mengapa seolah olah bentuk bulan berubah ubah dari hari ke hari ?    2.Apa akibat dari kemiringan bumi selama berevolusi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. karena pengaruh bumi berevolusi<br>2. Terjadinya pergantian musim sepanjang tahun<br>\u00a0 \u00a0 Terjadi perbedaan adanya siang dan malam<br>\u00a0 \u00a0 Terjadi gerak semu tahunan matahari<br>\u00a0 \u00a0Terjadi\u00a0perubahan<span>\u00a0bentuk bulan berubah ubah dari hari ke hari</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.karena bulan mengelilingi bumi sehingga ada kalanya cahaya matahari yang menyinari bulan tertutup oleh bumi\n2.bumi tidak mengalami kemiringan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-fungsi-cakar-pada-sayap-kelelawar-944",
            "question": "Apakah fungsi cakar pada sayap kelelawar?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Kelelawar merupakan mamalia yang dapat terbang. Kelelawar tinggal di gua atau pohon-pohon yang tinggi. Di samping memakan buah-buahan, ada juga kelompok kelelawar yang memakan serangga dan menghisap madu. Untuk mendapatkan makanannya kelelawar telah dilengkapi dengan sepasang sayap. Sayap kelelawar berbeda dengan sayap unggas. Kelelawar memiliki kulit yang lentur. Kulit tersebut membentang di antara tulang-tulang jari dan lengannya. Jika kamu perhatikan kelelawar lebih teliti lagi, kamu akan melihat ada bagian yang mirip cakar pada sayapnya. Bagian mirip cakar itu sebenarnya ibu jari kelelawar. Ibu jari tersebut berfungsi untuk mendaki di bebatuan atau di pohon.\u00a0<br>Pada siang hari, kelelawar tidur. Kelelawar memiliki cara tidur yang unik. Bagaimana kelelawar tidur ? Lihat gambar yang sudah disediakan. Ketika kelelawar tidur, kelelawar bergantung dengan badan terbalik, yaitu kepala berada di bawah. Sayapnya dilipat dan kakinya dikaitkan pada tempat bergantungnya sehingga kelelawar tidak jatuh. Tahukah kamu, mengapa kelelawar tidur menggantung ?\u00a0<br>Kelelawar terbang dan mencari makan di malam hari. Pada saat terbang, kelelawar tidak sepenuhnya menggunakan indra pengelihatannya. Lalu, dengan kemampuan ekolokasi-lah kelelawar mencari mangsa. Kemampuan ekolokasi adalah kemampuan yang dimiliki kelelawar untuk mengetahui arah terbang,makanan dan keadaan lingkungan dengan menggunakan bunyi</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-bayangan-yang-dibentuk-oleh-mata-adalah-604",
            "question": "Sifat bayangan yang dibentuk oleh mata adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sifat bayangan yang dibentuk lensa mata selalu nyata, terbalik, dan diperkecil. Nyata karena bayangan harus ditangkap oleh retina. Retina di sini berfungsi sebagai layar. Tetapi kita melihat seolah-olah tegak karena diinterpretasikan oleh otak sebagai bayangan tegak.Maaf kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "telur-larva-pupa-imago-daur-hidup-dimiliki-oleh-767",
            "question": "Telur --- larva --- pupa ---- imago daur hidup dimiliki oleh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Telur --- larva --- pupa ---- imago daur hidup dimiliki oleh kupu-kupu, nyamuk, kumbang.</strong> Siklus tersebut merupakan metamorfosis sempurna.\n</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p><strong>Metamorfosis merupakan tahapan perkembangan hewan yang melibatkan perubahan fisik/bentuk tubuh mulai dari fase telur, menetas, dan sampai menjadi individu dewasa. </strong>Perubahan bentuk yang terjadi terdiri dari perubahan anatomi, morfologi, maupun fisiologis.\n</p><p><strong>Metamorfosis terdiri dari 4 fase meliputi telur, larva atau nimfa, pupa, kemudian imago.</strong> Karaktaristik metamorfosis sempurna yaitu hewan yang mengalami keempat fase tersebut, lebih spesifiknya mengalami fase pupa atau kepompong. Tahap metamorfosis sempurna (<strong>holometabola</strong>) adalah telur-larva-pupa-imago. Contoh hewan yang mengalami metamorfosis sempurna adalah semut, lebah, katak, kupu-kupu, nyamuk, lalat maupun kumbang. Adapun pada metamorfosis tidak sempurna, hewan tidak mengalami fase pupa atau kepompong. Tahap metamorfosis tidak sempurna (<strong>hemimetabola</strong>) adalah telur-nimfa-imago. Contoh hewan yang mengalami metamorfosis tidak sempurna adalah jangkrik, capung, kecoak, belalang, kepik maupun rayap/laron.\n</p><p><strong>1. Telur\n</strong></p><p>Telur merupakan fase paling awal dari proses terbentuknya individu baru. Telur dihasilkan oleh induk betina yang kemudian dibuahi oleh induk jantan sehingga akan terbentuk individu baru. Selanjutnya, telur yang berhasil menetas akan menjadi lava atau nimfa.\n</p><p><strong>2. Larva atau Nimfa\n</strong></p><p>Larva biasanya terdapat pada hewan beberapa jenis serangga dan amfibi. Pada fase ini, bisa dijadikan tanda apakah jenis hewan, khususnya pada serangga, termasuk ke dalam metamorfosis sempurna atau metamorfosis tidak sempurna. Apabila telur yang menetas menjadi larva maka serangga tersebut termasuk ke dalam jenis serangga yang mengalami metamorfosis sempurna. Apabila, jika telur yang menetas menjadi nimfa maka serangga tersebut akan mengalami metamorfosis tidak sempurna.\n</p><p>Bentuk <strong>larva </strong>sangat berbeda dengan bentuk pada fase dewasanya. Contohnya adalah jentik-jentik yang merupakan larva daru nyamuk. Pada fase dewasa, larva yang berupa jentik-jentik tersebut akan tumbuh menjadi imago atau nyamuk dewasa dimana bentuk tubuh yang sangat berbeda dengan fase larva. Kemudian, larva akan memasuki fase berikutnya yaitu tahap pupa atau kepompong.\n</p><p>Adapun <strong>nimfa </strong>merupakan hewan muda yang mempunyai bentuk tubuh yang sama seperti betuk tubuh pada fase dewasa atau imago. Yang membedakannya adalah ukuran tubuh pada fase nimfa lebih kecil dari ukuran pada fase dewasa. Pada masa nimfa ada beberapa bagian organ hewan ada yang belum tumbuh. Bentuk tubuh hewan yang melalui fase nimfa hanya terjadi pada jenis hewan yang mengalami metamorfosis tidak sempurna.\n</p><p><strong>3. Pupa/Kepompong\n</strong></p><p>Pupa disebut juga dengan kepompong. Fase pupa atau kepompong merupakan fase transisi, di mana serangga dalam fase pupa berada dalam keadaan tidak makan dalam waktu yang cukup lama. Fase pupa atau kepompong terjadi hanya pada jenis serangga yang mengalami metamorfosis sempurna (holometabola). Setelah melewati fase pupa atau kepompong, hewan akan menjadi imago atau individu dewasa.\n</p><p><strong>4. Imago/Dewasa\n</strong></p><p>Imago merupakan penamaan untuk individu dewasa, baik yang berproses dari nimfa atau pupa/kepompong. Fase ini adalah tahap paling akhir dari fase dalam metamorfosis. Individu pada fase imago dapat menghasilkan telur. Telur tersebut kemudian akan menetas dan kembali mengalami tahap metamorfosis seperti induknya.\n</p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. contoh arthropoda yang melalui tahap metamorfosis sempurna: https://brainly.co.id/tugas/17373604\n</p><p>2. tahap yang menghasilkan larva: https://brainly.co.id/tugas/17880819\n</p><p>3. tujuan reproduksi: brainly.co.id/tugas/444753\n</p><p></p><h3>Detil jawaban\n</h3><p><strong>Kelas</strong>: 7\n</p><p><strong>Mapel</strong>: Biologi\n</p><p><strong>Bab</strong>: Ciri-Ciri Makhluk Hidup\n</p><p><strong>Kode</strong>: 7.4.2\n</p><p></p><p><strong>Kata kunci</strong>: daur hidup capung, metamorfosis, holometabola, hemimetabola, metamorfosis tidak sempurna, metamorfosis sempurna\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maksud-dari-penguapan-pada-tumbuhandan-apa-manfaat-serta-kerugia-324",
            "question": "Maksud dari penguapan pada tumbuhan,dan apa manfaat serta kerugiannya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "penguapan pada tumbuhan berfungsi sebagai pengurangan kadar air dalam tumbuhan tersebut. contohnya: pohon ketapang<br>manfaatnya: untuk mengurangi kadar air tersebut<br>kerugian: dedaunan akan berserakan sehingga itu akan membuat halaman anda kumuh<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-dengan-gempa-runtuhan-atau-gempa-terban-137",
            "question": "Apa yang di maksud dengan gempa runtuhan atau gempa terban?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gempa runtuhan atau terban merupakan gempa bumi yang terjadi karena \nadanya runtuhan tanah atau batuan. Lereng gunung atau pantai yang curam \nmemiliki energi potensial yang besar untuk runtuh, juga terjadi di \nkawasan tambang akibat runtuhnya dinding atau terowongan pada \ntambang-tambang bawah tanah sehingga dapat  menimbulkan getaran di \nsekitar daerah runtuhan, namun dampaknya tidak begitu membahayakan. \nJustru dampak yang  berbahaya adalah akibat  timbunan batuan atau tanah \n longsor itu sendiri.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}